\chapter{Ausblick}
\label{chap:ausblick}
	
	Sowohl der Forschungsstand von künstlichen neuronalen Netzen, als auch die Rechenleistung von Computern in der Gegenwart (vor allem durch die effiziente Parallelprogrammierung mit GPUs), ermöglichen bereits zahlreiche praxisrelevante Einsatzgebiete. Diese Situation wird sich in der Zukunft voraussichtlich weiterhin verstärkt bemerkbar machen, wenn effizientere Netz-Architekturen, Lernregeln und Rechenoptimierungen entwickelt werden. Somit wird der Einsatz von künstlichen neuronalen Netzen zunehmend in der Praxis stattfinden. 
	
	Laut \cite{monitoring_lernt_selbst} sind sie auf dem Weg, wichtige Bestandteile der IT-Administration zu werden. Damit ist vorstellbar, dass die Modelle in ihren verschiedenen Varianten über alle Branchen hinweg Nutzung finden werden.
	
	%\section{Technischer Ausblick}
	
		% GAN
		
		% LTSM als Verbesserung rekurrenter Netze oder GRUs
		
		% Variational Autoencoder, Denoising autoencoder
		 
		%Es wird bereits geforscht folgendes zu erreichen / in folgendem Bereich / mit folgendem Ziel %TODO: mit Inhalt %füllen
	
	\section{Ethische Aspekte}
	\label{sec:ethische_aspekte}
	
		Es ist Forschern bereits gelungen, den komplexen Vorgang des Planens motorischer Bewegungen vom Menschen innerhalb einer Physiksimulation nachzuahmen. Dafür verwendeten die Forscher zwei künstliche neuronale Netze mit jeweils zwei Schichten und 1536 Neuronen. Der Lernerfolg des Netzes wurde mithilfe von verstärkendem Lernen erreicht.
		\Cite{article-ki_lernt_bewegungen}
		
		Je mehr die Modellierung künstlicher neuronale Netze ausreift, desto mehr werden autonome Systeme Einzug in die Industrie halten. Damit wird die Gesellschaft stark damit konfrontiert werden, dass Arbeitsplätze von Tätigkeiten, die von Computern (unter anderem dank künstlicher neuronaler Netze) erfüllt werden können, wegfallen. 
		
		Es ist Aufgabe der Politik und der Gesellschaft, dieser Änderung mit einer Umstrukturierung der heutigen Arbeitsverhältnisse zu entgegnen.